iPad Pro A12Z Geekbench跑分超Surface Pro X，GPU效能僅次於千元顯示卡

蘋果DTK 開發套件，也就是那台搭載了A12Z 仿生晶片的DTK Mac mini 已經到達了很多開發者手中，我們也看到了A12Z 的跑分。根據Geekbench 的多個跑分，DTK A12Z 的單核平均分為811，多核平均分2871。

根據開發者Steve Troughton-Smith 提示，DTK Mac mini 中搭載的這顆A12Z晶片與2018款iPad Pro中的A12X相同，只是多開啟了一顆GPU核心，但其效能已經擊敗了微軟ARM 晶片Surface Pro X，而且A12Z 還是通過Rosetta 2 轉譯的x86_64 代碼。Surface Pro X 運行的是原生ARM 應用。

微軟Surface Pro X 的Geekbench 跑分單核726，多核2831，這意味著A12Z 單核分數超越Surface Pro X，多核分數也略高於Surface Pro X。

Surface Pro X搭載微軟設計的3GHz ARM晶片，這顆晶片基於高通SQ1芯片開發。蘋果DTK中的A12Z晶片與2018款iPad Pro中的A12X相同，只是多開啟了一顆GPU核心。

未來，將要出現在Mac電腦上的ARM晶片將基於A14晶片開發，A14晶片採用5納米工藝，會在2020年iPhone上首次亮相。

蘋果表示，自研晶片提供更高的效能、更低耗電、更少發熱。

arm無x86堆指令集 得跑分有鳩用咩

就現場演示來看Shadow of the Tomb Raider的效果，畫質絕對不是low，大概有中畫質，FPS不清楚，但影片中在小型場景基本順暢當有30FPS，A12Z的GPU效能介乎960M與GTX1050之間，接近有千元顯示卡的效能。

Ipad 幾時可以裝windows app

多核都夠打i3

Rosetta 2 於安裝x86_64 native程式時已直接轉譯成arm-native
而且有arm版microsoft office、有arm版adobe、呢度已經滿足大部份普通用家嘅需求

遲啲arm mac + metal api仲會迎來更多遊戲，豐富返mac機嘅娛樂，arm寫一次隻game就可以喺晒iphone/ipad/mac/apple tv度玩到，呢點真係幾吸引遊戲開發者

btw跑分冇用係以前idog嘅豬隊友最鍾意講

Ipad pro都好撚lag, icould完D圖黎成個file hang左

960M與GTX1050之間，接近有千元顯示卡的效能。

幾多年前既千餘呀

唔知三星有AMD加持後粒Exynos嘅GPU效能可以去到邊

不過都幾肯定一樣嘢
勁嘅SOC塞入電話，又過熱又降頻係發揮唔出個硬件效能
android平板又垃圾，ARM windows又係垃圾
Exynos當你再勁都無用武之地

黃金3C賣緊幾多？

冇風扇 又得咁少地方 想要2080ti？

而家既千餘卡係1650，1650勁1050 50%
垃圾報導

咁1050 or equivalent 幾錢啫依家
我睇啲3c仲賣緊900

邊個會拎900蚊買1050
唔拎1000蚊買1650
你去屋村電腦鋪都仲有960賣1000蚊呀

黃金3c喎，唔係屋邨電腦鋪
咁你一係俾個新gpu/amd 嘅1050equivalent 嘅價錢嚟

兩新野最low-end都勁過呢個level

icloud認真講，十分垃圾

SQ1咪又係上年既野, A12Z 大粒咁多贏得少啦.
根本差唔多已經打哂飛機

最佳化空間後，壓縮咗嘅相大量經WhatsApp腥會fail，真係幾垃圾死死氣用Google photo批量share又慳咗下載再上傳嘅數據量

咁Apple CPU效能不嬲靠面積堆料推上去
你叻都可以學Apple嫁

玩唔玩到temple run?

x86 ISA 呢堆垃圾
要嚟都罷啦
Intel 啲 ISA extension (AVX, SSE) 全部 ARM 都有 analogy
2020年仲玩 CISC 真係....

See also: (11:46)

聽到都覺得開心

install-time x86-64 轉 aarch64, 唔知會再花幾耐時間去裝個 app?
反而佢 Just-in-time translation 都做到 near-native performance 真係癡鳩線

(但係佢個 JIT 唔可以掟落 Hypervisor.framework 度用, 裝咗parallels 都裝唔到 Windows. (除非 Parallels 用類似 QEMU 嚟 simulate 成個 x86 arch, 但係會慢到仆街))

ios有完整ms office先講啦